---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۸۱
---
# غزل شمارهٔ ۸۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کجایی در شب هجران که زاری‌های من بینی</p></div>
<div class="m2"><p>چو شمع از چشم گریان اشکباری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کجایی ای که خندانم ز وصلت دوش می‌دیدی</p></div>
<div class="m2"><p>که امشب گریه‌های زار و زاری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کجایی ای قدح‌ها از کف اغیار نوشیده</p></div>
<div class="m2"><p>که از جام غمت خونابه خواری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شبی چند از خدا خواهم به خلوت تا سحرگاهان</p></div>
<div class="m2"><p>نشینی با من و شب زنده‌داری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شدم یار تو و از تو ندیدم یاری و خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>که یار من شوی ای یار و یاری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>برای امتحان تا می‌توانی بار درد و غم</p></div>
<div class="m2"><p>بنه بر دوش من تا بردباری‌های من بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>برای یادگار خویش شعری چند از هاتف</p></div>
<div class="m2"><p>نوشتم تا پس از من یادگاری‌های من بینی</p></div></div>